برلين: القضاء على داعش يحتاج نفسا طويلا
 أكدت وزيرة الدفاع الألمانية أورزولا فون دير لاين الثلاثاء يونيو حزيران أن القضاء على داعش يتطلب نفسا طويلا ولن يكون سريعا وقالت الوزيرة في حديث مع القناة الثانية الألمانية إنه تم تحقيق بعض أوجه النجاح بالفعل في مواجهة هذا التنظيم ولكن يضطر المرء لقبول الهزيمة دائما أيضا وأضافت نحن حاليا في مرحلة يحتاج فيها المرء لصبر استراتيجي ولا بد خلالها من إظهار سياسة النفس الطويل بصفة خاصة جدير بالذكر أن ممثلين عن نحو دولة اجتمعوا في باريس للتشاور بشأن التوصل لاستراتيجية فعالة لمكافحة تنظيم داعش في العراق وسوريا وشارك وزير الخارجية الفرنسي لوران فابيوس ورئيس الحكومة العراقية حيدر العبادي في الاجتماع الثاني على مستوى وزراء الخارجية كما شارك وزير الخارجية الألماني فرانك فالتر شتاينماير أيضا في هذا الاجتماع  د ب أ